
\chapter{Estimativa preliminar para o projeto de pesquisa}\label{ape:EstProp}

\begin{quadro}[H]
 \caption{Estimativa preliminar dos módulos para o projeto de pesquisa}
 \label{qua:EstModProposto}
\centering
\ABNTEXfontereduzida
\begin{tabular}{c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\cline{2-9}
 & \textbf{Quantia} & \textit{\textbf{Slices*}} & \textit{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Look-Up\\ Table*\end{tabular}}} & \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Células\\ Lógicas*\end{tabular}} & \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}BRAM\\ (\SI{36}{\kilo\bit})\end{tabular}} & \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}BRAM\\ (\si{\kilo\bit})\end{tabular}} & \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Freq.\\ máxima\\ (\si{\mega\hertz})\end{tabular}} & \textbf{Obs.} \\ \hline
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}NVMe \textit{target},\\ NVMe \textit{host},\\ \textit{Switch} inteligente\end{tabular}}} & 1 & 5374 & 15114 & 15114 & 60 & 2160 & 250 & 1 \\ \hline
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}PCIe\\ Gen3\end{tabular}}} & 2 & 1204 & 4819 & 4819 & 19 & 684 & 250 & 2 \\ \hline
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Controlador\\ DRAM\end{tabular}}} & 1 & 18755 & 22795 & 24509 & 25 & 900 & 250 & 3 \\ \hline
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Interface\\ externa\end{tabular}}} & 1 & 757 & 989 & 989 & 12 & 432 & 350 & 4 \\ \hline
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Soma}} & 1 & 27294 & 48536 & 50250 & 135 & 4860 & 350 &  \\ \hline
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Subtotal}} & \SI{60}{\percent} & 32753 & 58243 & 60300 & 162 & 5832 & 350 & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Margem\\ de \SI{20}{\percent}\end{tabular} \\ \hline
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Total}} & \SI{100}{\percent} & 54588 & 97072 & 100500 & 270 & 9720 & 350 &  \\ \hline
\end{tabular}

* Termo válido somente para comparação de FPGAs da mesma família.

1 \cite{NVMeBridge},
2 \cite{PCIeGen3IP},
3 \cite{DDR4IP},
4 \cite{MicroBlazeIP}.
\fonte{Autor.}
\end{quadro}

O \qua{EstDRAM} apresenta a estimativa de uso da DRAM, considerando somente filas e os comandos da especificação base NVMe\texttrademark.

\begin{quadro}[H]
 \caption{Estimativa preliminar do uso da DRAM para o projeto de pesquisa}
 \label{qua:EstDRAM}
\centering
\ABNTEXfontereduzida
\begin{tabular}{l|c|c}
\cline{2-3}
\textbf{} & \textbf{Quantia} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Máximo$^{1}$}} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{\textbf{Filas}} & 2000 & \multicolumn{1}{c|}{65535} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{\textbf{Comandos}} & 2000 & \multicolumn{1}{c|}{64000} \\ \hline
\multicolumn{1}{|l|}{\textbf{Largura dos comandos (b)}} & 512 & \\ \cline{1-2}
\multicolumn{1}{|l|}{\textbf{Subtotal (b)}} & 2048000000 & \\ \cline{1-2}
\multicolumn{1}{|l|}{\textbf{Subtotal (Gb)}} & 2,048 & \\ \cline{1-2}
\multicolumn{1}{|l|}{\textbf{Subtotal (GB)}} & 0,256 & \\ \cline{1-2}
\multicolumn{1}{|l|}{\textbf{Margem$^{2}$ (\%)}} & 30 & \\ \cline{1-2}
\multicolumn{1}{|l|}{\textbf{Total (GB)}} & 0,333 & \\ \cline{1-2}
\end{tabular}
\linebreak

1 \cite{NVMeSpec}, 2 O controlador da DRAM pode possuir \textit{bits} de controle.
\fonte{Autor.}
\end{quadro}
